，是一个[总部位于](../Page/总部.md "wikilink")[美国](../Page/美国.md "wikilink")[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[圣荷西市的](../Page/圣荷西.md "wikilink")[因特网](../Page/因特网.md "wikilink")[第三方支付服务商](../Page/第三方支付.md "wikilink")，允许在使用[电子邮件来标识身份的用户之间](../Page/电子邮件.md "wikilink")[转移资金](../Page/转移资金.md "wikilink")，避免了传统的[邮寄](../Page/邮寄.md "wikilink")[支票或者](../Page/支票.md "wikilink")[汇款的方法](../Page/汇款.md "wikilink")。也和一些[电子商务](../Page/电子商务.md "wikilink")[网站合作](../Page/网站.md "wikilink")，成为它们的付款方式之一；但是用这种付款方式[转账时](../Page/转账.md "wikilink")，收取数额比例相当高昂的[手续费](../Page/手续费.md "wikilink")。

## 發展

PayPal在1998年12月由、[马克斯·列夫琴](../Page/马克斯·列夫琴.md "wikilink")、[伊隆·马斯克](../Page/伊隆·马斯克.md "wikilink")、及[彼得·泰爾建立](../Page/彼得·泰爾.md "wikilink")。

其後，PayPal於2000年起陸續擴充業務，包括於其他國家推出業務及加入[美元以外的貨幣單位](../Page/美元.md "wikilink")，計有[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")、[加元](../Page/加元.md "wikilink")、[欧元](../Page/欧元.md "wikilink")、[澳元](../Page/澳大利亚元.md "wikilink")、[日圓](../Page/日圓.md "wikilink")、[新台幣及](../Page/新台幣.md "wikilink")[港元等](../Page/港元.md "wikilink")。

2002年10月，全球最大拍賣網站[eBay以](../Page/eBay.md "wikilink")15億美元收購PayPal，PayPal便成為了eBay的主要付款途徑之一。

現在，PayPal已經支持超過193個地區，註冊用戶數量超過二亿五千萬（2012年）。PayPal是目前全球最大的在线支付提供商。

2002年3月，兩名PayPal用戶控告PayPal違反了《電子資金傳送法》（EFTA）及[加州法律](../Page/加州.md "wikilink")，但辯方PayPal否認一切控罪。該兩宗官司隨後合併作一宗[共同起訴](../Page/共同起訴.md "wikilink")；PayPal於2003年11月提出非正式和解，並於2004年6月11日簽署了正式和解書，並把業務改至切合電子資金傳送法及賠償被凍客戶925萬美元。

2013年PayPal以8億美元收購Braintree

2015年3月3日PayPal以2.9億美元收購電子錢包公司Paydiant。

2015年6月27日eBay董事會同意分拆PayPal上市，持有eBay股份的投資者，每股eBay普通股將可以獲得1股PayPal普通股。這些PayPal股票將於7月17日發放，而PayPal股票將於7月20日以以PYPL的股票代碼交易在納斯達克交易所掛牌上市。

2015年7月2日PayPal以8.9億美元收購美國舊金山的跨境匯款公司Xoom，踏入規模5860億美元的跨境匯款市場。

2017年2月15日PayPall以2.33億美元現金加拿大支付平台TIONetwork，將帳單支付業務移轉到TIO
Networks的雲端平台。

2017年8月11日PayPal以1.83億美元收購網絡借貸公司Swift Financial，以擴大其業務，為商戶提供營運資金。

2018年5月18日PayPal斥資22億美元（約171.6億港元），收購瑞典初創同業iZettle，以擴展店內支付服務覆蓋率

2018年6月4日PayPal收購人工智慧（AI）零售系統開發商Jetlore。

2018年6月20日PayPal斥資4亿美元收购团体付款平台HyperWallet

2018年6月25日PayPal斥資1.2億美元收購反詐騙風險管理平台Simility，將以此加強自己的相關安全功能。

## 特点

  - PayPal上所有付款人等同于买家（buyer），而收款人等同于卖家（seller）。
  - 付款免费；本国（同一国家）收款收取1.5%+0.3美元，跨国（不同国家）收取3.9%+0.3美元；亦可申请小额收款（国内）5%+0.05美元，跨国6%+0.05美元\[1\]。其他币种参考相关说明。
  - 只要登录后，即可以付款；商品付款会要求确认并扣手续费；集中付款由付款方支付手续费，收款方无需确认即收款。
  - 保护买家（付款人）原则：如果付款人已经付款，但之后提出申诉，PayPal会不问原由地冻结那笔资金，并即时退回。待双方自行谈妥后，再重新付款。但这样往往被诈骗分子利用，所以在eBay以外做交易，是非常没有保障的。
  - 限制或冻结账户：最小的限制是不能注销账户；账户被冻结后，只能收款不能付款、提现。只能向PayPal求助解冻，但需要漫长的等待。最大的限制是180天限制，主要针对侵权及违反法律规定的交易。
  - 信息审核：PayPal会严格审核用户的个人资料，目的是禁止[洗黑钱或资金流向恐怖分子](../Page/洗黑钱.md "wikilink")，或[朝鲜](../Page/朝鲜.md "wikilink")、[伊朗等国家](../Page/伊朗.md "wikilink")。如账户中涉及企业、组织等属性会被要求上传税单、地址等证明，一旦不如期提供即会被冻结账号。越高级的账号越多审查，因此个人账户一般很少审查。PayPal会经常检测用户登录账号时的IP，如常变换IP则会被限制（甚至冻结），这样虽然可以有效防止账号被盗用，但是如果经常用[手机上网](../Page/手机上网.md "wikilink")，或用周围的[Wi-Fi上网](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")，就有被限制的风险，也相当不便。

### 优点

  - 保护付款人。
  - 支持多币种，并能即时兑换（但要收2.5%的手续费）。
  - 中國大陸对中國大陸用户收款1.5%+0.3美元，非美元不能享受。
  - 个人账号收款免费，但于2012年已经取消此优惠，即所有账号类型都统一收费。
  - 美国银行与香港银行取现免费。
      - 美国银行提取美元
      - 香港银行大于1000港元免费，少于1000港元收取3.50港元。需先将币种兑换为港币，会损失兑换的费用。
  - 其他国家的提现方法有：[电汇](../Page/电汇.md "wikilink")（收取35美元费用）、支票（收取5美元费用，但有寄失的风险，支票退回也要同样收费，另外银行托收也需要额外费用，实际比电汇要高），PayPal不允许付款至他人的方式取现，有被冻结的风险。
  - 付款后有60天的反悔期。买家付款后，买家可在45天内发起未收到货的投诉；买家收到的产品与购买时描述不符，也可发起争议。

### 缺点

  - 对收款人限制特别多：如忽然收到一笔不明来源的款项就会被PayPal认为是可疑款项而限制，并要求解释款项的来源，如解释得不到PayPal接受则被冻结。
  - 解冻时间长，需要提供许多隐私资料。
  - 收款手续费高，本国2.4%－3.4%+0.3美元，外国2.9%－3.9%+0.3美元。

## 评价

PayPal作為[電子錢包只有基本的付款與收款功能](../Page/電子錢包.md "wikilink")，收款、提現都要收費。其主要特色是使用[信用卡付款透過PayPal保護了隱私](../Page/信用卡.md "wikilink")，但是手續費相較於其他支付工具（如skrill、payza）相比較高昂。

在eBay交易中，通過“信用”、“評價”的規則，買賣雙方會受到一定的保護。但是其保護機制較偏向買家一方。在eBay以外交易，只要向PayPal申訴“未授權交易”，或是向銀行申訴“信用卡被盜”，PayPal就可以馬上退回款項。对于这项机制，PayPal提供的反悔期達60天。

PayPal与eBay的相关手续费高昂，例如收款一般为4.4%+0.3美元，而Skrill仅为付款1%（1欧元（或约0.67美元）封顶），Payza收款仅2.5%+0.25美元。提现费PayPal电汇费高达35美元，Skrill仅2.4美元，Payza为15美元。

## 卡特里娜風災募款爭議

2005年9月，佛罗里达州检察官总署關閉了一個透過PayPal籌募[卡特里娜颶風賑災經費的網站](../Page/颶風卡特里娜.md "wikilink")，指該網站違例募捐。\[2\]

另外，PayPal也把Something Awful網站站長Richard
Kyanka的帳戶凍結\[3\]，他的帳戶用作為[紅十字會籌募卡特里娜颶風賑災經費](../Page/紅十字會.md "wikilink")，在9小時內籌得30,000美元後，PayPal便把他的帳戶凍結，而解凍條件是要提交「物品付運證明」。Kyanka沒有透過該帳戶銷售物品，並向PayPal表示該筆錢是捐助紅十字會，PayPal回應說不能這樣做，但可以提交予另一慈善團體，最初Kyanka答允傳錢予United
Way，但後來他發現United Way面對的法律問題後，便要求PayPal退回款項。

## PayPal中國大陸

中國大陸稱PayPal為**貝寶**，是2005年與上海網付易信息技術有限公司合作開通的網絡支付服務。貝寶使用[人民幣作為唯一的貨幣](../Page/人民幣.md "wikilink")，不能兌換其他貨幣用作國際支付。

从PayPal提现到中國大陸有四种途径：

  - 提现到中國大陸的银行，是比较实用的方式。目前中國大陸有13家银行可支持PayPal提现，PayPal固定收取35美元，提現失败的退还费用是15美元。由于电汇方式費用固定（35美元，等於在香港银行兌換1400美元所收取的2.5%的兑换费），故超过1400美元以电汇提现費率更低。中國大陸的银行有50000美元/年的限额，香港银行没有限制。
  - 通过香港银行提现，美元兑成港元收2.5%兑换费，1000港元或以上免费，1000港元以下收3.5港元。提现失败的退还费是20港元。通过香港银行提现是比较方便廉价快捷的方式，网上流行的招行两地一卡通已经于2012年停止办理，并且分拆为中国招行卡与香港招行卡两张卡。除了招行之外，[中国银行](../Page/中国银行.md "wikilink")、[工商银行](../Page/工商银行.md "wikilink")、[交通银行](../Page/交通银行.md "wikilink")、[建设银行都允许内地人在内地申请香港户](../Page/建设银行.md "wikilink")，也可亲自到香港开户2天左右。不过香港账户普遍要收年费，活期10万元以上免费，不足则收取约60港元，另外还要算上港元兑人民币的汇率。当然直接使用港元比较划算，适合经常去香港消费的人士。
  - 提现到美国的本地银行，但是需要亲自到美国开户，并要提供美国居住证明、社保号、驾驶证等证明，非美国人很难开户。
      - 此外，还可以从PayPal免费提现到[Payoneer虚拟美国账号和Payoneer](../Page/Payoneer.md "wikilink")[万事达预付卡](../Page/万事达.md "wikilink")。一般2天内都能到账，到时可以拿Payoneer卡在中國大陸的银行ATM取出人民币。但需要注意的是，以上只是说paypal提现免费，payoneer補發新卡$12.95，年费$29.95，目前Payoneer已不收取入账费，提现到银行的话收1.2%的手续费。\[4\]\[5\]ATM提款或销售点/银行柜台现金支出每次收$3.15，加上汇率转换3.5%。提现费用实际上比电汇更加高昂\[6\]
  - 申请支票，如果经中介行要托收将增加提现成本，存在寄失的风险，不比电汇便宜。

## PayPal台灣

2015 年9月9日 PayPal網站宣布停止台灣內帳戶間收付款交易，只提供跨國交易。

2017年3月起PayPal陸續關閉台灣帳號之台灣內收付交易功能，預計在 5 月 9 日全數完成關閉。
[3](https://www.bnext.com.tw/article/37337/BN-2015-09-09-191509-143)

## 参考文献

## 外部链接

  - [PayPal官网](https://www.paypal.com)

<!-- end list -->

  - [4](https://www.bnext.com.tw/article/37337/BN-2015-09-09-191509-143)

## 參見

  -
  - [eBay](../Page/eBay.md "wikilink")

[Category:PayPal](../Category/PayPal.md "wikilink")
[Category:EBay](../Category/EBay.md "wikilink")
[Category:支付系统](../Category/支付系统.md "wikilink")
[Category:電子貨幣](../Category/電子貨幣.md "wikilink")
[Category:行動支付](../Category/行動支付.md "wikilink")
[Category:聖荷西公司](../Category/聖荷西公司.md "wikilink")
[Category:再次上市公司企業](../Category/再次上市公司企業.md "wikilink")
[Category:1998年成立的公司](../Category/1998年成立的公司.md "wikilink")
[Category:2002年IPO](../Category/2002年IPO.md "wikilink")

1.  [PayPal费用](http://blog.sina.com.cn/s/blog_7669eca80101cew8.html)
2.  [1](http://www.theempirejournal.com/09030513_Florida_AG_Shuts_Down_Katrina_Related_Website.html)
3.  [2](http://www.somethingawful.com/)
4.
5.
6.